<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <!-- Groups -->
    <string-array name="groups">
        <item>arms</item>
        <item>shoulders</item>
        <item>stomach</item>
        <item>back</item>
        <item>chest</item>
        <item>legs</item>
    </string-array>
    
    <!-- Arms group content -->
    <string-array name="arms_exercises">
        <item>Попеременные сгибания рук с гантелями</item>
        <item>Концентрированное сгибание одной руки с гантелью</item>
        <item>Сгибание рук с гантелями хватом «молоток»</item>
        <item>Сгибание одной руки с рукоятью нижнего блока</item>
        <item>Сгибание рук с рукоятками верхних блоков5</item>
        <item>Сгибание рук с грифом штанги</item>
        <item>Сгибание рук на тренажере «LARRY-SCOTT»</item>
        <item>Сгибание рук со штангой хватом сверху</item>
        <item>Разгибание запястий со штангой хватом сверху</item>
        <item>Сгибание запястий со штангой хватом снизу</item>        
    </string-array>
    
    <string-array name="arms_description">
        <item>Сидя на скамье. Гантели в опущенных руках, ладони повернуты внутрь к телу:
-	сделать вдох и на задержке дыхания согнуть одну руку в локте, разворачивая кисть на себя, поднимая локоть;
-	по окончании движения сделать выдох. Чередуйте выполнение каждой рукой.
В упражнении участвуют мышцы: плечелучевая, плечевая, двуглавая (бицепс), передняя дельтовидная, в меньшей степени клювовидно-плечевая и верхний отдел большой грудной мышцы.
		</item>
        <item>Сидя на скамье. Держа гантель в опущенной руке, локоть прижать к внутренней поверхности бодра:
-	сделал, вдох и согнуть руку;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение позволит вам контролировать амплитуду, скорость и размеренность движений. Оно предназна¬чено главным образом для работы бицепсов, плечевых мышц.
		</item>
        <item>Стоя или сидя. Гантели держать в обеих опущенных руках, ладони повернуть внутрь к телу:
-	сделать вдох и согнуть руки поочередно или одновременно, поднимая гантели
к плечам;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это лучшее упражнение для плечелучевых мышц. В нем также участвуют бицепс и частично плечевая мышца и в меньшей степени короткий и длинный лучевые разгибатели запястья.
		</item>
        <item>Стоя лицом к тренажеру. Рукоятку нижнего блока держать хватом снизу:
-	сделать вдох и согнуть руку;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это хорошее упражнение для изолированной «накачки» бицепсов.
		</item>
        <item>Стоя в центре тренажера между рукояток верхних блоков. Рукоятки верхних блоков держать хватом снизу:
-	сделать вдох и согнуть руки, подтягивая рукоятки к голове;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение используют для завершения тренировки по развитию бицепсов. Оно в основном задействует короткую головку, хорошо ее сокращая и растягивая. Это упражнение также тренирует плечевые мышцы и мо¬носуставной разгибатель локтя.
Никогда не используйте в этом упражнении слишком тяжелый вес. Сконцентрируйтесь на сокращении внут¬ренней части головки бицепса.
		</item>
        <item>Стоя, с прямой спиной. Гриф штанги держать хватом снизу чуть шире плеч:
- сделать вдох и, согнув руки, поднять штангу;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение задействует бицепсы, плечевые мышцы и в меньшей степени плечелучевые мышцы, круг¬лые пронаторы, все сгибатели кисти и пальцев.
Во избежание отклонения туловища напрягите мышцы ягодиц, живота и спины.
Варианты упражнения:
Используйте различную ширину хвата для акцентиро¬вания нагрузки:
-	на короткую головку бицепса (широким хватом грифа);
-	на длинную головку бицепса (узким хватом грифа). При максимальном сокращении бицепсов слегка при¬поднимайте локти вверх с помощью дельтовидных мышц. Выполняйте упражнение с максимальным кон¬тролем над движением, для этого выпрямите спину
и максимально сведите лопатки вместе. Можно также сгибать руки более подчеркнуто, прижав поясницу к стене, ступни подвинув на полшага вперед. Если вы хотите выполнить это упражнение с очень тя¬желым весом, то слегка наклоните туловище вперед (штанга внизу), а затем, сгибая руки, выпрямляйте туло¬вище обратно назад, придавая штанге дополнительное ускорение. Подобную технику следует применять очень осторожно, чтобы не нанести себе травмы. Этот вари¬ант требует наличия опыта и развитых мышц живота и поясницы, страхующих ваши движения.
		</item>
        <item>Сидя. Рукоятку-гриф тренажера держать хватом снизу, расположив локти на доске:
-	сделать вдох и согнуть руки, поднимая рукоятку-гриф;
-	по окончании движения сделать выдох.
Поскольку руки плотно опираются о доску, движение невозможно симулировать. Так как в начале движения в нижнем положении нагрузка на сухожилия достаточно велика, эффек¬тивнее использовать легкий вес. Во избежание травмы сухожилий не распрямляйте полно¬стью руки, не используйте большой вес, предварительно хорошенько разогрейте мышцы. Это одно из лучших упражнений для изолированной проработки бицепсов. Оно тренирует также плечевые мышцы и в меньшей степени плечелучевые мышцы и круглые пронаторы.
		</item>
        <item>Стоя. Ноги поставить вместе, руки со штангой опустить вниз и держать хватом сверху в «замок», когда большие пальцы противостоят остальным пальцам кисти:
-	сделать вдох, согнуть руки, поднимая штангу;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение прорабатывает мышцы - разгибатели запястья: длинный лучевой разгибатель запястья, короткий лучевой разгибатель запястья, разгибатель пальцев, разгибатель мизинца и локтевой разгибатель запястья.
Более того, оно способствует развитию плечелучевой мышцы, плечевой мышцы и в меньшей степени бицепса плеча.
Примечание: это упражнение в первую очередь способствует укреплению кистевых суставов, часто травмируемых вследствие дисбаланса, вызванного преобладанием мышц - сгибателей запястья над его разгибателями.
Именно поэтому оно входит в программу многих тренировок боксеров. Его используют, чтобы при выполнении жима с чрезмерным весом не дрожали запястья.
		</item>
        <item>Сидя. Предплечья между бедрами, штангу взять хватом сверху в «замок»:
-	сделать вдох, разогнуть кисти кверху по направлению
к себе;
-	по окончании движения сделать выдох. Задействованы короткий и длинный лучевые разгибатели запястья, разгибатель пальцев, разгибатель мизинца, а также локтевой разгибатель запястья.
Примечание: это упражнение укрепляет суставы запястья, которые часто бывают слабыми из-за недостаточной силы мышц разгибателей кисти.
		</item>
        <item>Сидя. Предплечья на скамье. Гриф штанги держать в руках хватом снизу - в «замок». Кисти слегка разогнуть:
-	сделать вдох, кисти согнуть кверху по направлению к себе;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение тренирует лучевой сгибатель запястья, длинную ладонную мышцу, локтевой сгибатель запястья, а также глубокие и поверхностные сгибатели пальцев, которые, несмотря на то что расположены глубоко, обычно составляют основную часть от общего объема работы сгибателей запястья.
		</item>
    </string-array>
    
    <!-- Shoulders group content -->
    <string-array name="shoulders_exercises">
        <item>Жим штанги из-за головы сидя</item>
        <item>Жим штанги с груди сидя</item>
        <item>Жим гантелей сидя</item>
        <item>Попеременный жим гантелей с поворотом запястий</item>
        <item>Подъемы гантелей в стороны стоя в наклоне</item>
        <item>Подъемы гантелей в стороны</item>
        <item>Подъемы гантелей вперед попеременно</item>
        <item>Подъем одной рукой в сторону с нижнего блока</item>
        <item>Подъемы штанги вперед</item>
        <item>Плечевая передняя  протяжка</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="shoulders_description">
        <item>sСидя на скамье. Штангу положить на плечи за головой, держа хватом сверху:
-	сделать вдох и выжать штангу вверх над головой;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение нагружает в основном средние пучки дельтовидных мышц и верхнюю часть трапециевидных мышц, а также трицепсы и переднюю зубчатую мышцу. Нагрузке подвергаются, хотя и меньшей, также ромбовидные мышцы, подостные, малые круг¬лые и надостные. Держите спину ровно, не сутулясь и не прогибаясь сильно в пояснице. Обе¬зопасить себя от травматизма можно, поместив гриф штанги на стойку. Существует множество тренажеров, позволяющих выполнять это упражнение в упрощенной форме и безопасных ус¬ловиях.
Внимание: чтобы избежать травм плечевых суставов, которые являются в этом упражнении особо уязвимыми, можно видоизменять технику движения, опуская гриф штанги относительно уровня шеи, насколько позволяет степень подвижности суставов.
		</item>
        <item>Сидя. Штангу держать перед собой хватом сверху, положив ее на верхнюю часть груди:
- сделать вдох и выжагь штангу вертикально вверх;
- сделать выдох в верхней части движения. Это базовое упражнение в основном разви¬вает переднюю и среднюю части дельтовид¬ных мышц, ключичную часть грудной мышцы, верхний отдел трапециевидных мышц, три¬цепсы, передние зубчатые мышцы и глубоко расположенную надостную мышцу.
Выполняя это упражнение в положении стоя, не следует слишком сильно прогибать поясницу.
Чтобы увеличить нагрузку на передние части дельтовидных мышц, заведите локти слегка вперед. Для более интенсивного воздействия на средние отделы дельтовидных мышц локти лучше раздвинуть (развести в стороны).
Существует множество тренажеров, подставок и стоек, позволяющих без особых усилий в исходном положении видоизменить эти упражнения, не обращая внимания на корректировку поз, и сосредоточить ваше внимание на проработке дельтовидных мышц.
        </item>
        <item>Сидя на скамье. Гантели держать хватом сверху на уровне плеч, ладони повернуты вперед:
-	сделать вдох и выжать гантели вверх до прямых рук;
-	по окончании движения сделать выдох. Это упражнение прежде всего предназначено для тренинга средних частей дельтовидных мышц, а также верхних отделов трапециевидных мышц, передних зубчатых мышц и трицепсов. Em можно выполнять попеременно — то одной, то другой рукой и поочередно — каждой рукой в отдельности. Только подготовленным атлетам можно выполнять его стоя. Тем не менее, с целью предупреждения перегрузки позвоночника в поясничном отделе, вариант положения сидя используется чаше.
		</item>
        <item>Сидя на скамье. Спину держать прямо, руки развернуть локтями вперед. Гантели держать на уровне плеч в положении супинации (большие пальцы развернуты наружу):
-	сделать вдох и выжать гантели вертикально, повернув запястье на 90 градусов, чтобы кисти рук приняли положение пронации (большие пальцы повернуты внутрь);
-	по окончании движения сделать выдох.
Эю упражнение развивает дельтовидную мышцу, главным образом ее переднюю часть, а также ключичную часть большой грудной мышцы, трицепс и переднюю зубчатую мышцу.
		</item>
        <item>Стоя. Ноги слегка расставить и согнуть в коленях, туловище наклонить вперед, спину прогнуть, гантели держать в руках, слегка согнутых в локтях:
-	сделать вдох и отвести гантели в стороны;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение в основном задействует заднюю часть дельтовидных мышц. Сведя лопатки в конце движения, вы вовлечете в работу средние и нижние части трапециевидных мышц, ромбовидных мышц, больших круглых и подостных мышц.
		</item>
        <item>Стоя. Ноги слегка расставлены. Спи¬на прямая, руки вдоль тела. Руки с гантелями слегка согнуты в локтях:
- сделать вдох и поднять руки в стороны до горизонтального поло¬жения;
- в конце движения сделать выдох. Это упражнение развивает среднюю часть дельтовидной мышцы, состоя¬щую из нескольких пучков, при¬крепляющихся к плечевой кости. Использование не очень тяжелого веса позволяет рукам совершать бо¬лее точные движения, необходимые для полного воздействия на сред¬нюю часть дельтовидной мышцы, что особенно эффективно в начальной фазе выполнения во всех положениях (руки вдоль туловища, за ягодицами, перед бедрами).
		</item>
        <item>Стоя. Ноги слегка раздвинуть. Гантели держать хватом сверху перед бедрами:
-	сделать вдох, сначала поднять одну руку вперед до уровня плеч, а затем опустить ее, то же движение выпол¬нить другой рукой;
-	в конце движения сделать выдох.
Это упражнение воздействует главным образом на перед¬нюю часть дельтовидной мышцы, ключичную часть боль¬шой грудной мышцы и в меньшей степени на среднюю часть дельтовидной мышцы. Во всех подъемах рук задей¬ствованы также мышцы-агенты, связывающие лопатку с грудной клеткой, например передняя зубчатая мышца и ромбовидные мышцы, стабилизирующие движение пле¬чевой кости.
		</item>
        <item>Стоя боком к нижнему блоку тренажера. Рукоятку держать в одной руке:
-	сделать вдох и поднять руку в сторону до горизонтального положения;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение развивает дельтовид¬ную мышцу, особенно ее среднюю многоперистую часть, состоящую из нес¬кольких пучков в форме пера. Варьируя угол положения тела, можно акцентиро¬вать нагрузку на все части дельтовид¬ной мышцы.
		</item>
        <item>Стоя. Ноги врозь. Спина прямая, живот втя¬нут. Гриф штанги держать внизу у бедер, взяв его чуть шире плеч хватом сверху:
-	сделать вдох и поднять штангу вперед на выпрямленных руках до уровня глаз;
-	по окончании движения сделать выдох. Это упражнение задействует переднюю часть дельтовидных мышц, верхнюю часть грудных мышц, подостную мышцу, а также
в меньшей степени трапециевидные мышцы, передние зубчатые мышцы и короткую голо¬вку бицепсов. Поднимая штангу выше уров¬ня плеч, вы усилите нагрузку на заднюю часть дельтовидной мышцы. Это упражнение можно выполнять с любым тренажером, по¬вернувшись к нему спиной и пропустив трос между ног.
		</item>
        <item>Стоя. Ноги врозь. Спина прямая. Гриф штанги держать внизу у бедер, взяв ее чуть шире плеч хватом сверху:
-	сделать вдох и протянуть штангу вверх вдоль тела, поднимая локти как можно выше, пока гриф не достигнет подбородка. 3aтeM медленно вернуться в исходное положение, распрямляя руки;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение непосредственно задействует дельтовидные мышцы, трапециевидные мышцы и бицепсы, а также дополнительно вовлекает в работу мышцы предплечий, ягодиц, крестцово-поясничные мышцы и мышцы живота.
Это базовое упражнение позволяет добиться атлетического телосложения.
		</item>
    </string-array>
    
    <!-- Stomach group content -->
    <string-array name="stomach_exercises">
        <item>Сворачивание туловища на полу</item>
        <item>Подъемы туловища</item>
        <item>Подъемы туловища у гимнастической стенки</item>
        <item>Сворачивание туловища с голенью на скамье</item>
        <item>Подъемы туловища на наклонной скамье</item>
        <item>Подъемы туловища на вертикальной скамье</item>
        <item>Сворачивание туловища с верхним блоком</item>
        <item>Сворачивание туловища на тренажере</item>
        <item>Подъем ног на наклонной скамье</item>
        <item>Подъемы коленей в упоре</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="stomach_description">
        <item>Лежа спиной на полу. Руки расположить за головой. 
            Ноги поднять и слегка согнуть в коленях. 
            Бедра находятся в вертикальном положении:
сделать вдох и приподнять плечи над полом, 
одновременно двигая колени навстречу 
к голове и сворачивая туловище;
по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение в основном нагружает прямые мышцы живота. 
Чтобы более интенсивно задействовать косые мышцы живота, 
просто пово¬рачивайте туловище то в одну, то в другую сторону, 
двигая правый локоть по направлению к левому колену, а левый локоть - к правому.
		</item>
        <item>Лежа спиной на полу. Ноги согнуть. Ступни прижать к полу. Руки за головой:
сделать вдох и приподнять туловище, округляя спину. Вернуться с исходное положение, не опуская торс на пол;
по окончании движения сделать выдох.
Повторяйте движение до тех пор, пока не почувствуете утомление мышц живота.
Это упражнение задействует сгибатели бедра, а также косые мышцы живота, однако главным
образом оно разрабатывает прямые мышцы живота.
		</item>
        <item>Лежа. Туловище на полу. Ноги согнуть. Ступни зацепить за перекла¬дину шведской стенки, чтобы бедра располагались вертикально. 
            Руки за головой:
сделать вдох и приподнять туловище как можно выше, округлив спину, затем вернуться в исходное положение;
по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение разрабатывает прямые мышцы живота и в меньшей степени внутренние и наружные косые мышцы живота.
 Если туловище отодвинуть от шведской стенки, а ступни закрепить ниже, 
 то это позволит совершать движения большей амплитуды и вовлекать в работу сгибатели бедра 
 (подвздошно-поясничная мышца, прямая мышца бедра и напрягатель широкой фасции).
		</item>
        <item>Чтобы чрезмерно не давить руками на затылок, не сцепляйте кисти за головой в замок, а расположите их по бокам около ушей.
Заметим, что чем шире разведены локти, тем труднее выполнять упражнение. И наоборот, чем ближе сдвинуты локти, тем легче выполнять упражнение.
Лежа. Туловище на полу. Голени на скамье. Руки за головой:
сделать вдох и поднять туловище вверх, отрывая плечи от пола, округляя спину, пытаясь коснуться головой коленей;
по окончании упражнения сделать выдох.
Это упражнение концентрирует усилия на прямых мышцах живота, особенно на их верхних частях. 
Если туловище рас¬положить дальше от скамьи, то это позволит легче осуще¬ствлять его подъем 
за счет сокращения подвздошно-поясничных мышц, напрягателя широкой фасции и прямых мышц бедер.
		</item>
        <item>Сидя на наклонной скамье. Ступни под валиками. Руки за головой:
сделать вдох и наклонить туловище примерно на 20";
опуская туловище назад, ссутулить спину, как бы раскладывая поясницу на скамье, чтобы сосредоточить напряжение на прямых мышцах живота;
сделать выдох по окончании движения.
Это упражнение следует выполнять с многократными повторениями.
Оно позволяет разрабатывать все мышцы живота, так же как и подвздошно-пояс- ничные мышцы, 
напрягатель широкой фасции и прямые мышцы бедра в со¬ставе четырехглавых мышц бедер.
		</item>
        <item>Ступни закрепить под мягкими валиками, удерживая туловище в воз¬духе. Руки завести за голову или скрестить на груди:
сделать вдох и поднять туловище вверх, пытаясь коснуться головой коленей. Следить за правильным сворачиванием туловища;
по окончании движения сделать выдох.
Это прекрасное упражнение для разработки прямых мышц живота. Оно также задействует, но менее интенсивно, косые мышцы живота.
Примечание: упражнение требует достаточной физической силы, которую на-чинающие могут обрести, начав с более легких вариантов выполнения.
		</item>
        <item>Стоя на коленях. Держать гриф верхнего блока за головой:
сделать вдох и свернуть туловище, приблизив грудину к лобку, затем вернуться в исходное положение;
по окончании движения сделать выдох.
При выполнении этого упражнения никогда не используйте тяжелый вес, 
который мешает концентрировать внимание на работе мышц живота, 
особенно его прямых мышц.
		</item>
        <item>Сидя на тренажере. Взяться кистями за рукоятки. Стопы поста¬вить под валик:
сделать вдох и сворачивать туловище, стараясь приблизить грудь к лобку;
вернуться в исходное положение;
по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение позволяет удобно подбирать и регулировать необходимый вес для выполнения. 
Начинающим следует вы¬полнять его с небольшими нагрузками. 
Опытные спортсмены могут без всяких опасений работать с тяжелым весом, контро-лируя амплитуду движения.
		</item>
        <item>Лежа спиной на наклонной доске. Кисти расположить на перекладине или рукоятке за го¬ловой:
- поднять ноги до вертикального положения, затем приподнять таз и попытаться свернуть туловище так, чтобы голова коснулась голеней.
На первом этапе, когда вы поднимаете ноги, в работу вовлекаются подвздошно-поясничные мышцы, напрягатели широких фасций и 
прямые мышцы бедра в составе четырехглавых мышц. 
На втором этапе, когда вы приподнимаете таз и сворачиваете туловище, 
в работу вовлека¬ются также мышцы живота, главным образом верхние части прямых мышц.
        </item>
        <item>Поставить локти на опору. Плотно прижать поясницу к спинке:
сделать вдох и подтянуть колени к груди, округляя при этом спину, чтобы мышцы живота сильнее напряглись;
по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение разрабатывает мышцы - сгибатели бедер, в первую очередь подвздошно-поясничные, 
а также косые и прямые мышцы жи¬вота (особенно интенсивно задействованы их нижние части).
		</item>
    </string-array>
    
    <!-- Back group content -->
    <string-array name="back_exercises">
        <item>Подтягивания на перекладине хватом снизу</item>
        <item>Подтягивания на специальной перекладине вариант</item>
        <item>Тяги верхнего блока перед собой</item>
        <item>Тяги верхнего блока за шею</item>
        <item>Тяги верхнего блока узким хватом</item>
        <item>Тяги верхнего блока прямыми руками</item>
        <item>Тяги нижнего блока (гребля)</item>
        <item>Тяги гантели одной рукой</item>
        <item>Тяги штанги, стоя в наклоне</item>
        <item>Тяги Т-образного грифа (гребля)</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="back_description">
        <item>В висе на перекладине. Руки слегка согнуть. 
            Держаться за перекладину хватом снизу на ширине плеч:
-	сделать вдох и, выпятив грудь, подтянуться вверх, 
пока подбородок не достигнет уровня перекладины;
-	сделать выдох по окончании движения.
Это движение развивает широчайшую мышцу 
и большую круглую мышцу спины.
		</item>
        <item>В висе на специальной перекладине. 
            Руки слегка согнуты. Держаться за перекладину хватом сверху на ширине плеч:
-	сделать вдох и подтянуться так, чтобы грудь оказалась на уровне перекладины;
-	сделать выдох по окончании движения.
Возвращаясь в исходное положение, контролируйте опускание туловища.
		</item>
        <item>Сидя лицом к тренажеру. Гриф верхнего блока взять широким хватом сверху:
-	сделать вдох и потянуть гриф к верхней части груди, заводя локти назад;
-	сделать выдох по окончании движения.
Это упражнение наращивает толщину спины, 
акцентируя нагрузку на среднюю часть широчайших мышц спины, 
задействуя трапециевидную мышцу, ромбовидные мышцы, 
бицепсы, плечевые и большие грудные мышцы.
		</item>
        <item>Сидя лицом к тренажеру, зафиксировав бедра под валиками. 
            Взять гриф верхнего блока широким хватом сверху:
-	сделать вдох и потянуть гриф вниз за шею, подводя одновременно локти к телу;
-	сделать выдох по окончании движения.
Это упражнение превосходно развивает ширину спины, 
ее верхние и нижние пучки, а также большие круглые мышцы.
В работе участвуют бицепсы, плечевые мышцы и плечелучевые,
 равно как ромбовидные мышцы и нижняя часть трапециевидных мышц. 
 Эти две последние мышцы содействуют смыканию лопаток друг с другом.
		</item>
        <item>Сидя лицом к тренажеру, зафиксировав бедра под валиками.
            Взять рукоятки верхнего блока узким хватом:
-	сделать вдох и, выпятив грудь, потянуть рукоятки блока вниз, 
слегка отклонив туловище назад, пока рукоятки не коснутся груди;
-	сделать выдох по окончании движения.
		</item>
        <item>Стоя лицом к тренажеру. Ноги врозь. 
            Взять прямы¬ми руками гриф хватом сверху на ширине плеч. 
            Спину держать неподвижно, живот подобран:
-	сделать вдох и одновременно обеими руками потянуть гриф вниз, 
пока он не коснется перед¬ней поверхности бедер, держа руки прямо 
(допустимо лишь слегка согнуть локти);
-	сделать выдох по окончании движения.
Это упражнение задействует широчайшие мышцы спины, 
а также нагружает большие круглые мыш¬цы и 
длинные головки трицепсов, которые, в ча¬стности, 
отвечают за правильное положение пле¬чевого сустава.
		</item>
        <item>Сидя лицом к тренажеру. Ноги слегка согнуть. 
            Ступни поставить на опоры, взяв рукоятки блока:
-	сделать вдох и потянуть рукоятки нижнего блока к себе, 
пока они не коснутся нижней части грудной клетки, продвигать локти максимально назад, выгибая спину;
-	по окончании движения сделать выдох, медленно возвращаясь в исходное положение.
Это упражнение превосходно формирует толщину спины, 
задействуя широчайшую мышцу спины, большую круглую мышцу, 
задние части дельтовидных мышц, бицепсы, плечелучевые и в конце движения, 
при сведении лопаток друг с другом, трапециевидные и ромбовидные мышцы. 
В момент выпрямления туловища вовлекаются также мышцы — разгибатели позвоночника. 
В момент наклона под силой веса растягиваются все мышцы спины.
		</item>
        <item>Взять гантель. Ладонь повернуть к телу внутрь. 
            Руку и колено одной и той же стороны поставить на скамью друг напротив друга. Спину зафиксиро¬вать:
-	сделать вдох и подтянуть гантель к телу как можно выше, двигая локоть максимально назад, 
следить за тем, чтобы рука значительно не отклоня¬лась от туловища в сторону;
-	сделать выдох по окончании движения.
Это упражнение преимущественно нагружает широчайшие мышцы спины,
 большую круглую мышцу, заднюю часть дельтовидных мышц, 
 а также трапециевидную и ромбовидную мышцы в конечной фазе движения. 
 Кроме того, оно задействует сгибатели руки, бицепсы плеча, плечевые и плечелучевые мышцы.
		</item>
        <item>Стоя. Ноги слегка согнуть. 
            Туловище наклонить вперед под углом примерно 45°. Спина ровная. 
            Гриф штанги держать в опущенных вниз руках хватом сверху немного шире плеч:
-	сделать вдох и, задержав дыхание, напрягать мышцы живота, потянув гриф штанги до касания груди;
-	по окончании движения сделать выдох, вернувшись в исходное положение.
Это упражнение задействует широчайшие мышцы спины, 
большие круглые мышцы, задние части дельтовид¬ных мышц, 
сгибатели руки (бицепсы, плечевые, плечелучевые) 
а при сведении лопаток друг с другом — ромбовидные и трапециевидные мышцы.
Дополнительно в движение вовлекаются разгибатели позвоночника в изометрическом напряжении.
 Акцентировать нагрузку на различные области спины можно, изменяя ширину хвата, а также степень накло¬на торса.
		</item>
        <item>Стоя на платформе, внутри которой расположен Т-образный гриф. 
            Взять его хватом сверху. Ноги слегка согнуты в коленях. Спина прямая. 
            Туловище накло¬нить вперед под углом примерно в 45°:
-	сделать вдох и потянуть гриф, пока он не коснется груди;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение концентрирует нагрузку на мышцах спины, 
не требуя значи¬тельных усилий для сохранения правильного положения тела. 
Оно задействует широчайшие мышцы спины, большие круглые мышцы, задние части дельтовидных мышц, 
подостную мышцу, а также в момент сведения лопаток друг с другом — 
ромбовидные мышцы, трапециевидную мышцу (главным образом ее среднюю часть) и сгибатели предплечий.
		</item>
    </string-array>
    
    <!-- Chest group content -->
    <string-array name="chest_exercises">
        <item>Жим штанги, лежа на наклонной скамье</item>
        <item>Жим штанги, лежа на горизонтальной скамье</item>
        <item>Жим штанги узким хватом, лежа на скамье</item>
        <item>Жим штанги, лежа на скамье с уклоном</item>
        <item>Отжимания от пола</item>
        <item>Отжимания на брусьях</item>
        <item>Разведение гантелей лежа</item>
        <item>Жим гантелей, лежа на наклонной скамье</item>
        <item>Сведение верхних блоков «CROSS-OVER»</item>
        <item>Тяга гантели из-за головы лежа «PULL-OVER»</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="chest_description">
        <item>Сидя на скамье с углом наклона от 45 до 60 градусов (угол наклона должен быть меньше 60* во избежание слишком большого на¬пряжения дельтовидных мышц). Гриф штанги держать хватом чуть шире плеч:
-	сделать вдох и опустить штан¬гу до уровня ключиц;
-	выжать штангу до полного выпрямления рук;
-	по окончании движения сде¬лать выдох.
Это упражнение задействует ключичный отдел большой грудной мышцы, передние час¬ти дельтовидных мышц, трицеп¬сы, переднюю зубчатую и ма¬лую грудную мышцы.
		</item>
        <item>Лежа спиной на горизонтальной скамье. Ягодицы плотно прижаты к поверхности скамьи, ноги поставить на пол всей ступней:
- взять гриф штанги хватом сверху чуть шире плеч;
- сделать вдох и медленно опустить штангу до уровня груди, контролируя движение;
- выжать штангу и по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение развивает всю большую грудную мышцу, малую грудную мышцу, трицепсы, переднюю часть дельтовидной мышцы, зубчатые и клювовидно-плечевые мышцы.
Варианты:
- Выгнув спину, акцентируйте нагрузку на нижние отделы грудных мышц и сможете выжать больший вес. Выполняйте упражнение осторожно во избежание травмы поясницы.
- Прижав локти к бокам, в основном прорабатываете переднюю часть дельтовидной мышцы.
- Изменение ширины хвата нагружает:
- узкий хват: середину грудных мышц;
- широкий хват: наружную часть грудных мышц.
Изменение траектории движения грифа штанги нагружает:
- опуская гриф к нижнему краю грудной клетки, прорабатываете нижний отдел грудных мышц;
- опуская гриф на средину груди, прорабатываете средний отдел грудных мышц;
- опуская фиф на ключичные пучки грудной мышцы, прорабатываете верхний отдел грудных мышц.
Подняв ноги с пола и держа их на весу, полностью снимете проблемы в пояснице и сконцентрируетесь на проработке грудных мышц.
		</item>
        <item>Лежа спиной на горизонтальной скамье. Ягодицы плотно прижать к поверхности скамьи, ноги поставить на пол всей ступней. Взять гриф штанги верхним хватом с расстоянием между кистями от 10 до 40 см в зависимости от гибкости ваших запястий:
-	сделать вдох и медленно опустить штангу до уровня груди, контролируя движение;
-	выжать штангу и по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение великолепно подходит для развития внутренней прорисовки грудной мышцы и трицепсов.
		</item>
        <item>Лежа головой вниз на скамейке с уклоном 20-40 градусов. Гриф штанги держать хватом сверху на ширине плеч или чуть шире:
-	сделать вдох и опустить штангу до касания нижнего края грудных мышц;
-	выжать от себя штангу, сделав выдох по окончании движения.
Это упражнение задействует большие грудные мышцы (прежде всего их нижние части), трицепсы, передние части дельтовидных мышц.
Оно формирует нижний подрез грудных мышц. Кроме того, при опускании грифа штанги к шее растягивается большая грудная мышца, что способствует увеличению ее эластич¬ности.
		</item>
        <item>В положении лицом вниз, упираясь прямы¬ми руками в пол, ладони на ширине плеч или чуть шире. Ноги вместе или слегка рас¬ставлены:
-	сделать вдох и согнуть локти, приблизив грудную клетку к полу, при этом позвоноч¬ник в поясничном отделе сильно не выги¬бать;
-	отжаться вверх до полного выпрямления рук;
-	по окончании движения сделать выдох.
Варианты локализации нагрузки при изменении положений тела:
-	на верхней части большой Грудной мышцы: HOГи поставлены на возвышение;
-	на нижней части большой грудной мышцы: при приподнятом туловище.
Варианты локализации нагрузки, при изменении расстояния между ладонями:
-	на наружной части большой грудной мышцы: при широко расставленных ладонях;
-	на внутренней части большой грудной мышцы: при узко расставленных ладонях.
		</item>
        <item>Опираясь на рукоятки параллельных брусьев пря¬мыми руками, тело в вертикальном положении, ноги навесу:
-	сделать вдох и, согнув руки в локтях, опуститься вниз;
-	отжаться вверх и по окончании движения сделать
выдох.
Чем больше наклон туловища вперед, тем больше задействованы грудные мышцы. И наоборот, чем прямее положение туловища, тем больше вовлека¬ются в работу трицепсы.
Это упражнение прекрасно растягивает большие грудные мышцы и повышает эластичность мышц пле¬чевого пояса. Его не рекомендуется использовать начинающим, так как выполнение требует значитель¬ных усилий и надежных, безопасных движений. С этой целью следует использовать тренажеры, поз¬воляющие отработать соответствующую технику. Выполнение упражнения 10-20 раз дает оптималь¬ный результат. Для увеличения объема и силы мышц опытные спортсмены подвешивают к специальному поясу закрепленные гантели или диски от штанги.
		</item>
        <item>Лежа спиной на узкой скамье, позволяющей свободно двигать плечами. Гантели держать на слегка согнутых руках для уменьшения их напряжения в локтевом сус¬таве:
-	сделать вдох и развести руки в стороны, так чтобы локти оказались на уровне плеч по горизонтали;
-	поднять руки вертикально вверх, одновременно де¬лая выдох;
-	в вертикальном положении рук делать кратковре¬менное изометрическое напряжение, чтобы сконцент¬рировать основной акцент на внутреннюю часть боль¬шой грудной мышцы.
Это упражнение не следует выполнять с тяжелым весом. Оно локализует усилие главным образом на большой грудной мышце. Это базовое упражнение для увеличения объема груди и способствует увеличению объема легких. Кроме того, оно придает эластичность мышцам.
		</item>
        <item>Лежа на скамье с углом наклона от 45 до 60 градусов (угол наклона должен быть меньше 60 градусов во избежание слишком большого напряжения дельтовидных мышц). Гантели держать около груди в опущенных вниз руках, согнутых в локтях, кисти находятся в положении пронации:
-	сделать вдох и выпрямить руки вверх;
-	сделать выдох по окончании движения.
Это упражнение является как бы промежуточным упражнением между жимом штанги, лежа на наклонной скамье (01), и разведением гантелей на наклонной скамье (10) и задействует прежде всего ключичные части грудных мышц. Оно также вовлекает в работу передние части дельтовидных мышц, передние зубчатые мышцу и малые грудные мышцы (удерживая обе лопатки и позволяя рукам взаимодействовать с туловищем), а также трицепсы, но в меньшей степени, в отличие отжимов со штангой.
Вариант: для локализации нагрузки на грудинных частях больших грудных мышц начинайте движение гантелей из положения пронации кистей, а затем поворачивайте запястья таким образом, чтобы гантели оказались рядом.
		</item>
        <item>Стоя. Hoги поставить врозь. Туловище немного наклонить вперед. Руки развести в стороны, держать рукоятки тренажера и слегка согнуть в локтях:
-	сделать вдох и подтянуть тросы, сведя руки перед собой, до касания их друг с другом;
-	сделать выдох по окончании движения.
Это упражнение превосходно развивает большую грудную мышцу. Меняя угол наклона туловища и траекторию движения рук, то есть сближая руки на различном по высоте уровне, можно задействовать все части большой грудной мышцы.
		</item>
        <item>Лежа на скамье. Ноги поставить на пол. 
            Держать одну гантель обеими кистями на прямых руках, 
            расположив ладони на внутренней поверхности дисков гантели. 
            Рукоятку гантели обхва¬тить большими и указательными пальцами обеих рук:
-	сделать вдох и опустить гантель за голову, 
слегка сгибая локти, затем вернуться в исходное положение, выпрямляя руки;
-	по окончании движения сделать выдох.
Это упражнение развивает внутреннюю часть большой грудной мышцы, 
длинную головку трицепсов, большую круглую мышцу, 
широчайшую мышцу спины, а также переднюю зубчатую, 
ромбовидную и малую грудную мышцы.
		</item>
    </string-array>
    
    <!-- Legs group content -->
    <string-array name="legs_exercises">
        <item>Приседания с гантелями</item>
        <item>Приседания со штангой на груди</item>
        <item>Приседания со штангой на плечах</item>
        <item>Широкие приседания</item>
        <item>Наклонный жим ногами</item>
        <item>Приседания на тренажере</item>
        <item>Разгибание ног</item>
        <item>Сгибание ног лежа</item>
        <item>Сгибание одной ноги стоя</item>
        <item>Сгибание ног сидя</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="legs_description">
        <item>Стоя прямо. Ноги врозь. Взять в каждую руку по гантели, выпрямив руки вдоль туловища:
-	сделать вдох, смотря прямо перед собой, немного выгнув спину присесть, согнув бедра в коленях;
-	после того как бедра достигнут горизонтального положения, выпрямить ноги, возвращаясь в исходное положение;
-	сделать выдох по окончании движения.
		</item>
        <item>Стоя. Ноги на ширине плеч. 
            Штангу держать хватом сверху, положив гриф на верхнюю часть грудной клетки 
            и передние части дельтовидных мышц. Спину выгнуть. Живот втянуть:
-	сделать глубокий вдох, создав давление внутри грудной клетки, 
препятствуя наклону туловища вперед, 
и, согнув бедра до горизонтального положения, 
вернуться в исходное положение;
-	по окончании движения сделать выдох.
</item>
        <item>Стоя. Штанга помещена на специальной стойке. 
            Взять гриф, располо¬жив руки на ширине, комфортной вашему типу телосложения.
            Подсесть под гриф, расположив его на трапециевидных мышцах немного выше задних частей дельтовидных мышц, и отвести локти назад:
-	сделать глубокий вдох для создания внутри грудного давления во избежание наклона туловища вперед и немного выгнуть спину, 
напрячь мышцы живота, смотреть прямо перед собой и, сместив таз вперед, поднять гриф со стойки;
-	сделать от стойки один или два шага назад и поставить ноги на ши¬рину плеч, направив носки вперед или чуть разведя их в стороны;
-	медленно сгибать колени и присесть, фиксируя положение спины во время движения, чтобы не получить травму;
		</item>
        <item>Это упражнение выполняется так же, как и классические присе¬дания со штангой. 
            Однако его особенностью являются очень широко расставленные ноги с разведенными в стороны носками.
            Это дополнительно включает в работу внутренние мышцы бедра.
        </item>
        <item>Лежа на тренажере. Спина (особенно поясничный отдел и крестец) прижата к спинке. 
            Ноги поставить на специальную платформу (подставку для ног) и слегка расставить:
-	сделать вдох, разблокировать раму тренажера и согнуть ноги так, 
чтобы при этом колени максималь¬но опустились к груди, 
затем вернуться в исходное положение;
-	по окончании движения сделать выдох.
		</item>
        <item>Стоя на тренажере. Спину (особенно по¬ясничный отдел и крестец) плотно при¬жать к спинке тренажера. 
            Ноги поставить на специальную платформу (подставку для ног) и слегка расставить:
-	сделать вдох, разблокировать раму тре¬нажера и согнуть ноги, опустившись вниз;
-	по окончании движения сделать выдох. Это движение создает основную нагрузку на четырехглавые мышцы бедер. 
Если ступни выставить вперед, то основная на¬грузка перейдет на мышцы ягодиц.
 Если же ступни поставить врозь, нагрузка пе¬реходит на приводящие мышцы. 
 Чтобы предохранить спину от травм, напрягите мышцы живота, предупреждая боковые смещения таза и позвоночника.
		</item>
        <item>Сидя на тренажере. Взяться руками за рукоятки или за края сиденья для придания телу устойчи¬вого положения. 
            Колени согнуть и поместить щиколотки под валики:
сделать вдох и распрямить ноги до горизон¬тального положения. 
Затем, опуская валики, медленно вернуться в исходное положение;
по окончании движения сделать выдох.
		</item>
        <item>Лежа лицом вниз на скамье тренажера. Взяться руками за рукоятки. Ноги выпрямить и завести под валики тренажера:
сделать вдох и одновременно согнуть обе ноги, стараясь при этом коснуться пятками ягодиц. 
Затем медленно, контролируя движение, опустить валики в исходное положение;
по окончании движения сделать выдох.
		</item>
        <item>Стоя у тренажера. Взяться руками за рукоятки. 
            Рабочее бедро прижать к верхнему валику — опоре. 
            Голень поставить под нижний валик. Выпрямить ногу и завести щиколотку под нижний валик:
сделать вдох и согнуть ногу в колене;
по окончании движения сделать выдох.
		</item>
        <item>Сидя на тренажере, вытянуть ноги и положить голени на ниж¬ний валик. 
Бедра зафиксировать под верхним валиком. Взять¬ся за рукоятки тренажера, расположенные по бокам сиденья:
сделать вдох и согнуть ноги в коленях;
сделать выдох по окончании движения.
Это упражнение задействует все седалищно-подколенные мыш¬цы бедра, а также в меньшей степени икроножные мышцы.
		</item>
    </string-array>
    
</resources>
